---
title: >-
    شمارهٔ ۳۰۳ - حکیم در جواب شجاعی گوید
---
# شمارهٔ ۳۰۳ - حکیم در جواب شجاعی گوید

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای شجاعی کز تو بددل‌تر ندیدم در جهان</p></div>
<div class="m2"><p>تیرت از ترکش برون ناید مگر از بیم خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر به اقلیمی دگر تیری ز ترکش برکشند</p></div>
<div class="m2"><p>خفته گردی چون کمان از بیم در اقلیم خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آن برد زر ترا کو از تو زر بیرون کند</p></div>
<div class="m2"><p>وان خورد سیم تراکو در تو ریزد سیم خویش</p></div></div>